\documentclass[parskip=full]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc} % use utf8 file encoding for TeX sources
\usepackage[T1]{fontenc}    % avoid garbled Unicode text in pdf
\usepackage[german]{babel}  % german hyphenation, quotes, etc
\usepackage{hyperref}       % detailed hyperlink/pdf configuration
\hypersetup{                % ‘texdoc hyperref‘ for options
pdftitle={PSE Pflichtenheft},%
bookmarks=true,%
}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}       % provides \enquote{} macro for "'quotes"'
\usepackage[nonumberlist]{glossaries}     % provides glossary commands
\makeglossaries
\usepackage{enumitem}
\usepackage{float}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{subfig}
\usepackage{amssymb}% http://ctan.org/pkg/amssymb
\usepackage{pifont}% http://ctan.org/pkg/pifont
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}%
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}%

\newcommand*{\TitleFont}{%
	\usefont{\encodingdefault}{\rmdefault}{b}{n}%
	\fontsize{33}{48}%
	\selectfont}

\title{ \TitleFont Implementierung\\
	\hfill \break
	Lymmy\\
	\hfill \break}
\subtitle{
	Konfigurationsplattform für kontextsensitive ESM-Anwendungen für Smartphones
	\break
	}


\author{
	Moritz Hepp\\
	\and
	Youheng Lü\\
	\and
	Lukas Morawietz\\
	\and
	Marc Stäbler\\
	\and
	Yimin Zhang\\
}

\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\tableofcontents
\pagebreak
\section{Einleitung}
Dieser Bericht beschreibt die Änderungen am Entwurf, die in der Implementierung gemacht wurden. Zu größeren Änderungen ist auch eine entsprechende Erklärung angehängt.\\

Wie im Entwurf sind im Bericht die Änderungen nach den Paketen Shared Classes, Webclient, Backend und App aufgeteilt. Außerdem werden die umgesetzen Muss- und Wunschkriterien, die im Pflichtenheft dargelegt wurden erwähnt. \\

Beim Abschnitt View sind auch Bilder von der aktuellen App-UI dargestellt.

\pagebreak

\section{Abweichungen vom Entwurf}
\subsection{Shared classes}
\subsubsection{+ CommunicationConstans}
Klasse mit Konstanten die von mehreren Komponenten benötigt werden.
\subsubsection{+ JacksonConfiguration}
Konfiguriert Jackson, sodass die Serialisierung von Daten auf allen Seiten gleich abläuft.
\subsubsection{+ LikertQuestion}
Zusätzlicher Fragentyp
\subsubsection{+ StepQuestion}
Supertyp für Likert- und Sliderquestion um Gemeinsamkeiten zusammenzufassen
\subsubsection{+ YesNoQuestion}
Zusätzlicher Fragentyp
\subsubsection{Questionnaire}
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
	\item + getName():String\\
	Name des Fragebogens wurde im Entwurf vergessen
\end{itemize}
\subsubsection{Study}
long wurde mit LocalDateTime ersetzt.

\pagebreak
\subsection{Webclient}
\subsubsection{Implementierte Wuschkriterien}
 Der Webclient unterstützt mehrere Sprachen. Englisch und Deutsch
 sind bereits implementiert. Außerdem lässt sich für jeden Fragebogen
 eine individuelle Abklingzeit einstellen.
\subsubsection{AuthenticationManager}
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
	\item getCurrentUser():User $\rightarrow$ getUserName():String\\
	Vom aktuellen Nutzer wird nicht mehr als sein Name benötigt, also wird nur dieser zurückgegeben
	\item login(User user):boolean $\rightarrow$ login(Sring username, String password):boolean\\
	Die UI sollte nicht für das Konstruieren des Userobjekts zuständig sein
	\item + activate(String username, String token):boolean\\
	Zuvor fehlende Funktion zur Aktivierung eines Nutzers
\end{itemize}
\subsubsection{QuestionBuilder}
Zu allen Gettern wurden die Setter entsprechend angepasst.
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
	\item getCondition():BooleanSupplier $\rightarrow$ getCondition():Condition\\
	BooleanSupplier erfüllt die Aufgabe nicht, verwende eigene Klasse
	\item getAdditionalTexts():List<String> $\rightarrow$ getAnswers():List<String>\\
	Uneindeutige Benennung angepasst
	\item + getSteps():int\\
	Methode für LikertQuestion
	\item + getSliderTexts():Pair<String,String>\\
	Methode für LikertQuestion und SliderQuestion
\end{itemize}
\subsubsection{QuestionnaireBuilder}
Zu allen Gettern wurden die Setter entsprechend angepasst.
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
\setlength{\itemindent}{-.5cm}
	\item + getName():String\\
	Name des Fragebogens wurde im Entwurf vergessen
\end{itemize}
\subsubsection{StudyBuilder}
long wurde mit LocalDateTime ersetzt.
\subsubsection{NavigationManager}
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
	\item + init(UI ui, ComponentContainer container)\\
	Initialisierung ist nötig
	\item + getNewStudy():StudyBuilder\\
	Da eine neue Studie eine neue ID braucht kann diese nicht im View selbst erzeugt werden
	\item save()  $\rightarrow$ saveStudy()
	Bessere Benennung
	\item + prepareComponentForExport(AbstractComponent component, Supplier<Study> studySupplier)\\
	Methode zum Vorbereiten des Exportbuttons
\end{itemize}
\subsubsection{ContentConnector}
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
\setlength{\itemindent}{-.5cm}
\item loadStudies(User user):List<Study> $\rightarrow$ loadStudies():List<Study>\\
Aktueller Nutzer wird anderswo verwaltet
\end{itemize}
\subsubsection{+ JsonService}
Klasse die verantwortlich ist für den Datenaustausch mit dem Backend und die Verwaltung der aktuellen Session.
\subsubsection{+ OnDemandFileDownloader}
Klasse die den Vaadin FileDownloader flexibler macht.

\subsubsection{Algemeine Änderungen an der UI}
Im Entwurf war die Darstellung der vorhandenen Studien, Fragebögen
und Fragen in Form von Bäumen gedacht. Da zusätzlich zu den Namen
allerdings noch weitere Informationen angezeigt werden sollen, war es
einfacher das ganze durch Tabellen zu realisieren.

\subsubsection{+ ActivationConfirmationLayout}
Funktionalität der zuvor fehlende Funktion zur Bestätigung der Aktivierung
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
	\item + public ActivationConfirmationLayout(ActivationUi ui, LanguageManager languageManager)\\
	Konstruktor der den Designelementen des ActivationConfirmationLayoutDesigns Funktionalitäten hinzufügt
\end{itemize}
\subsubsection{+ ActivationConfirmationLayoutDesign}
 Designelemente der zuvor fehlende Funktion zur Bestätigung der Aktivierung
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
\item + public ActivationConfirmationLayoutDesign()\\
Konstruktor der die Designelemente hinzufügt
\end{itemize}
\subsubsection{+ ActivationHintLayout}
 Zuvor fehlende Seite die den Benutzer auf die noch ausstehende Aktivierung hinweist
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
	\item + public ActivationHintLayout(WebUi ui, LanguageManager languageManager, ApplicationContext context)\\
	Konstruktor der den Designelementen des ActivationHintLayoutDesigns Funktionalitäten hinzufügt
\end{itemize}
\subsubsection{+ ActivationHintLayoutDesign}
 Design der zuvor fehlenden Seite die den Benutzer auf die noch ausstehende Aktivierung hinweist
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
	\item + ActivationHintLayoutDesign()\\
	Konstruktor der die Designelemente hinzufügt
\end{itemize}
\subsubsection{+ ActivationLayout}
 Zuvor fehlende Seite zur Aktivierung des Benutzerkontos
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
	\item + ActivationLayout(ActivationUi ui, LanguageManager languageManager)\\
	Konstruktor der den Designelementen des ActivationLayoutDesigns Funktionalitäten hinzufügt
\end{itemize}
 \subsubsection{+ ActivationLayoutDesign}
 Design der zuvor fehlenden Seite zur Aktivierung des Benutzerkontos
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + ActivationLayoutDesign()\\
 	Konstruktor der die Designelemente hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ ActivationUi}
 Da die Registrierung aus einer Email heraus abschließbar sein soll braucht sie eine eigene URL, und damit eine neue UI.
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + init(VaadinRequest request): void\\
 	Startet die UI
 	\item + activate(String email, String code): void\\
 	Aktiviert einen Nutzer entweder mit URL params oder den eingegebenen Daten
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ ChoiceQuestionsLayout}
 Zuvor fehlende Elternklasse von Single- und MultipleChoiceQuestion
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + ChoiceQuestionsLayout(LanguageManager languageManager)\\
	Konstruktor der den Designelementen des ActivationHintLayoutDesigns Funktionalitäten hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ ChoiceQuestionsLayoutDesign}
 Design der zuvor fehlenden Elternklasse von Single- und MultipleChoiceQuestion
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + ChoiceQuestionsLayoutDesign()\\
 	Konstruktor der die Designelemente hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ ConditionSelection}
 Zuvor fehlende Seite zum Erstellen einer Bedingung
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + ConditionSelection(LanguageManager languageManager, QuestionnaireBuilder questionnaireBuilder, QuestionBuilder questionBuilder, QuestionEditorLayout questionEditorLayout)\\
	Konstruktor der den Designelementen des ConditionSelectionDesigns Funktionalitäten hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ ConditionSelectionDesign}
 Design der zuvor fehlenden Seite zum Erstellen einer Bedingung
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + ConditionSelectionDesign()\\
 	Konstruktor der die Designelemente hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ DeleteMessage}
  Zuvor fehlende Seite auf welcher man den Löschvorgang bestätigen muss
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + DeleteMessage(String message, Button.ClickListener listener, LanguageManager languageManager)\\
 	Konstruktor der den Designelementen des DeleteMessageDesigns Funktionalitäten hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ DeleteMessageDesign}
 Design der zuvor fehlenden Seite auf welcher man den Löschvorgang bestätigen muss
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + DeleteMessageDesign()\\
 	Konstruktor der die Designelemente hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{EventBuilderUI $\rightarrow$ EventBuilderLayout}
 EventBuilderUi wurde in mehrere Klassen aufgespalten die zusammen den Eventbuilder darstellen
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + EventBuilderLayout(LanguageManager languageManager, EventBuilder eventBuilder)\\
 	Konstruktor der den Designelementen des EventBuilderLayoutDesigns Funktionalitäten hinzufügt
 	\item + fillEventBuilder(EventBuilder eventBuilder, LanguageManager languageManager): void\\
 	Füllt die Designelemente des Eventbuilders mit Daten
 	\item + setEvent(EventBuilder eventBuilder): void\\
 	Holt die Daten aus den den Designelementen
 \end{itemize}
 \subsubsection{EventBuilderUI $\rightarrow$ EventBuilderLayoutDesign}
 EventBuilderUi wurde in mehrere Klassen aufgespalten die zusammen den Eventbuilder darstellen
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + EventBuilderLayoutDesign()\\
	 Konstruktor der die Designelemente hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{NewEventLayout $\rightarrow$ EventEditorLayout}
 NewEventLayout wurde zu EventEditorLayout umbenannt
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item NewEventLayout() $\rightarrow$ EventEditorLayout(NavigationManager navigationManager, EventBuilder eventBuilder, LanguageManager languageManager)\\
 	Wurde umbenannt und außerdem wurden die nötigen Parameter hinzugefügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{NewEventLayoutDesign $\rightarrow$ EventEditorLayoutDesign}
 Zuvor fehlende Funktion zur Bestätigung der Aktivierung
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item NewEventLayoutDesign() $\rightarrow$ EventEditorLayoutDesign()\\
 	Wurde umbenannt
 \end{itemize}
 \subsubsection{EventBuilderUI $\rightarrow$ EventLayout}
 EventBuilderUi wurde in mehrere Klassen aufgespalten die zusammen den Eventbuilder darstellen
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + EventLayout(LanguageManager languageManager, EventLevelLayout eventLevel, boolean build)\\
	Konstruktor der den Designelementen des EventLayoutDesigns Funktionalitäten hinzufügt
	\item + getSensorNode(EventOptions eventOptions): EventBuilder.Node\\
	Gibt einen SensorNode zurück der aus den Daten der EventOptions gebaut wird
	\item + builtEvent(EventBuilder.SensorNode sensorNode, LanguageManager languageManager, EventLevelLayout eventLevelLayout): EventLayout\\
	Baut ein EventLayout aus den übergebenen Parametern
 \end{itemize}
 \subsubsection{EventBuilderUI $\rightarrow$ EventLayoutDesign}
 EventBuilderUi wurde in mehrere Klassen aufgespalten die zusammen den Eventbuilder darstellen
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + EventLayoutDesign\\
	 Konstruktor der die Designelemente hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{EventBuilderUI $\rightarrow$ EventLevelLayout}
 EventBuilderUi wurde in mehrere Klassen aufgespalten die zusammen den Eventbuilder darstellen
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + EventLevelLayout(LanguageManager languageManager, boolean build)\\
 	Konstruktor der den Designelementen des EventLevelLayoutDesign Funktionalitäten hinzufügt
 	\item + getLogicalNode(): EventBuilder.Node\\
 	Baut einen LogicalNode aus LogicalNdoes von enthaltenen EventLevelLayouts und/oder SensorNodes von enthaltenen EventLayouts
  	\item + buildLevel(EventBuilder.LogicalNode logicalNode, LanguageManager languageManager): EventLevelLayout\\
  	Baut ein EventLevelLayout aus den übergebenen Parametern
 \end{itemize}
 \subsubsection{EventBuilderUI $\rightarrow$ EventLevelLayoutDesign}
 EventBuilderUi wurde in mehrere Klassen aufgespalten die zusammen den Eventbuilder darstellen
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + EventLevelLayoutDesign()\\
	 Konstruktor der die Designelemente hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{EventBuilderUI $\rightarrow$ EventOptions}
 Zuvor fehlende Funktion zur Bestätigung der Aktivierung
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + public EventOptions()\\
 	Konstruktor der die Größe auf undefined setzt
 	\item + abstract getSensorData(): SensorData\\
 	Abstrakte Klasse die von den erbenden Klassen zu implementieren ist
 	\item + abstrakt built(LanguageManager languageManager, SensorData sensorData): EventOptions\\
 	Abstrakte Klasse die von den erbenden Klassen zu implementieren ist
 \end{itemize}
 \subsubsection{FinishedStudiesLayout}
 Änderungen an folgenden Methoden
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + getSelectedStudy(LanguageManager languageManager): Study\\
 	Getter für die ausgewählte Studie "selectedStudy"
 	\item - deleteBtnListener(Button btn): void\\
 	Entfernt da der Listener im Konstruktor realisiert wurde
 	\item - exportBtnListener(Button btn): void\\
 	Entfernt da der Listener im Konstruktor realisiert wurde
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ LandingPageLayout}
 Zuvor fehlende Seite die nach dem Login angezeigt wird
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + LandingPageLayout(NavigationManager navigationManager, LanguageManager languageManager, List<Study> studies)\\
 	Konstruktor der den Designelementen des LandingPageLayoutDesigns Funktionalitäten hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ LandingPageLayoutDesign}
 Design der zuvor fehlenden Seite die nach dem Login angezeigt wird
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + LandingPageLayoutDesign()\\
 	Konstruktor der die Designelemente hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ LanguageSelection}
 Komponente zum Auswählen der Sprache(Wunschkriterium)
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + LanguageSelection(LanguageManager languageManager)\\
	Konstruktor der den Designelementen des LaguageSelectionDesigns Funktionalitäten hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ LaguageSelectionDesign}
 Design der Komponente zum Auswählen der Sprache(Wunschkriterium)
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + public LanguageSelectionDesign()\\
	Konstruktor der die Designelemente hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{LoginLayout}
 Folgende Methoden wurden entfernt
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item - loginBtnListener(Button btn): void\\
 	Entfernt da der Listener im Konstruktor realisiert wurde
 	\item - registrationBtnListener(Button btn): void\\
 	Entfernt da der Listener im Konstruktor realisiert wurde
 \end{itemize}
 \subsubsection{MainLayout}
 Folgende Methode wurde entfernt
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item - logoutBtnListener(Button btn): void\\
 	Entfernt da der Listener im Konstruktor realisiert wurde
 \end{itemize}
 \subsubsection{MultipleChoiceQuestion}
 Erbt jetzt von ChoiceQuestionLayout und folgende Methode wurde entfernt
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item - addAnswerBtnListener(Button btn): void\\
 	Entfernt da der Listener im Konstruktor realisiert wurde
 \end{itemize}
 \subsubsection{- NavigationTree}
 Die Klasse Navigationtree wurde entfernt, da die Navigation im Mainlayout durch Buttons realisiert wurde.
 \subsubsection{NewStudiesLayout}
 Bei folgenden Methoden wurden verändert
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item editBtnListener(Button btn): void $\rightarrow$ edit(NavigationManager navigationManager, LanguageManager languageManager) : void\\
 	Fügt jetzt dem Button keinen Listener hinzu, sondern wird innerhalb des Listeners aufgerufen
  	\item newBtnListener(Button btn): void $\rightarrow$ newStudy(NavigationManager navigationManager) : void\\
   	Fügt jetzt dem Button keinen Listener hinzu, sondern wird innerhalb des Listeners aufgerufen
  	\item deleteBtnListener(Button btn): void $\rightarrow$ delete(NavigationManager navigationManager, LanguageManager languageManager): void\\
   	Fügt jetzt dem Button keinen Listener hinzu, sondern wird innerhalb des Listeners aufgerufen
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ OpenQuestionDesign}
 Zuvor fehlende Designklasse hinzugefügt
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + OpenQuestionDesign()\\
 	Konstruktor der die Designelemente hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{- Question}
 Die Oberklasse Question wurde nicht implementiert, da sie nicht benötigt wird
 \subsubsection{NewQuestionLayout $\rightarrow$ QuestionEditorLayout}
 Die Klasse wurde umbenannt und es wurden folgende Methoden verändert
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item NewQuestionLayout() $\rightarrow$ QuestionEditorLayout(NavigationManager navigationManager, QuestionBuilder questionBuilder, LanguageManager languageManager, QuestionnaireBuilder questionnaireBuilder)\\
 	Name und Parameter verändert
 	\item saveBtnListener(Button btn) : void $\rightarrow$ save(QuestionBuilder questionBuilder, LanguageManager languageManager, NavigationManager navigationManager) : void\\
 	Fügt jetzt dem Button keinen Listener hinzu, sondern wird innerhalb des Listeners aufgerufen
 	\item + fillForm(QuestionBuilder questionBuilder) : void \\
 	Methode das die Designelemente mit Daten aus dem übergebenen Questionbuilder füllt
 	\item + getText(LanguageManager languageManager, QuestionBuilder questionBuilder) : List<String>\\
 	Gibt die eingetragegen Antwortmöglichkeiten in einer Liste von Strings zurück
 	\item + buildQuestionTypeMap(LanguageManager languageManager) : void\\
 	Baut eine Map die für Strings Questiontypes zurück gibt
 	\item + buildAnswerPanelMap(LanguageManager languageManager) : void\\
 	Baut eine Map die für Strings die zugehörige Questionseite zurückgubt
 	\item + getConditionPopup() : PopupView\\
 	Getter für PopupView ConditionPopup
 	\item - updateAnswerPanel(String QuestionType) : void\\
 	Wurde durch einen Listener im Konstruktor ersetzt
 \end{itemize}
 \subsubsection{NewQuestionLayoutDesign $\rightarrow$ QuestionEditorLayoutDesign}
 Die Klasse und ihr Konstruktor wurden umbenannt
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item NewQuestionLayoutDesign() $\rightarrow$ QuestionEditorLayoutDesign()\\
 	Der Konstruktor wurde umbenannt
 \end{itemize}
 \subsubsection{QuestionairsLayout $\rightarrow$ QuestionnaireEditorLayout}
 Der Klassenname und folgende Methoden wurden verändert
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item QuestionairsLayout() $\rightarrow$ QuestionnaireEditorLayout(NavigationManager navigationManager, QuestionnaireBuilder questionnaireBuilder, LanguageManager languageManager, List<Study> studies, StudyBuilder studyBuilder)\\
 	Name und Parameter der Konstruktors wurden verändert
 	\item edit(NavigationManager navigationManager, LanguageManager languageManager) : void\\
 	Methode die vom Listener des editBtn aufgerufen wird
 	\item delete(QuestionnaireBuilder questionnaireBuilder, LanguageManager languageManager) : void\\
 	Methode die vom Listener des deleteBtn aufgerufen wird
 	\item clearBtnListener(Button btn) : void $\rightarrow$ clear() : void\\
 	Name und Parameter verändert
 	\item saveBtnListener(Button btn) : void $\rightarrow$ save(NavigationManager navigationManager, QuestionnaireBuilder questionnaireBuilder, LanguageManager languageManager) : void\\
 	Fügt jetzt dem Button keinen Listener hinzu, sondern wird innerhalb des Listeners aufgerufen
 	\item + buildQuestionTable(QuestionnaireBuilder questionnaireBuilder) : void\\
 	Füllt die Tabelle mit Fragen aus dem übergebenen Questionnairebuilder
 	\item + fillForm(QuestionnaireBuilder questionnaireBuilder) : void\\
 	Füllt Daten aus dem übergebenen Questionnairebuilder in die Designelemente
 	\item - addEventBtnListener(Button btn) : void\\
 	Wurde durch einen Listener im Konstruktor ersetzt
 	\item - addQuestionBtnListener(Button btn) : void\\
 	Wurde durch einen Listener im Konstruktor ersetzt
 \end{itemize}
 \subsubsection{QuestionairsLayoutDesign $\rightarrow$ QuestionnaireEditorLayoutDesign}
 Hier wurden der Name der Klasse und des Konstruktors verändert
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item QuestionairsLayoutDesign $\rightarrow$ QuestionnaireEditorLayoutDesign\\
 	Der Name des Konstruktors wurde dem neuen Namen der Klasse angepasst
 \end{itemize}
 \subsubsection{RegistrationConfirmationLayout}
 Folgende Methode wurde entfernt
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item - backToLoginBtnListener(Button btn) : void\\
 	Wurde durch einen Listener im Konstruktor ersetzt
 \end{itemize}
 \subsubsection{RegistrationLayout}
 Zuvor fehlende Funktion zur Bestätigung der Aktivierung
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item - backToLoginBtnListener(Button btn) : void\\
 	Wurde durch einen Listener im Konstruktor ersetzt
 	\item - registrationBtnListener(Button btn) : void\\
 	Wurde durch einen Listener im Konstruktor ersetzt
 \end{itemize}
 \subsubsection{SingleChoiceQuestion}
 Erbt jetzt von ChoiceQuestionLayout und folgende Methode wurde entfernt
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item - addAnswerBtnListener(Button btn): void\\
 	Wurde durch einen Listener im Konstruktor ersetzt
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ SliderQuestionDesign}
 Zuvor fehlender Designklasse von SliderQuestion
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + SliderQuestionDesign()\\
 	Konstruktor der zuvor fehlenden Designklasse von SliderQuestion
 \end{itemize}
 \subsubsection{StudiesInProgressLayout}
 Folgende Methode wurde verändert
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item showStudyInformationBtnListener(Button btn) : void $\rightarrow$ showInformation(LanguageManager languageManager) : void\\
 	Fügt jetzt dem Button keinen Listener hinzu, sondern wird innerhalb des Listeners aufgerufen
 \end{itemize}
 \subsubsection{StudyEditorLayout}
 Folgender Methoden wurden verändert
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item clearStudyBtnListener(Button btn) : void $\rightarrow$ clearForm() : void\\
 	Fügt jetzt dem Button keinen Listener hinzu, sondern wird innerhalb des Listeners aufgerufen
	\item saveBtnListener(Button btn) : void $\rightarrow$ save(NavigationManager navigationManager, StudyBuilder studyBuilder, LanguageManager languageManager) : void\\
	Fügt jetzt dem Button keinen Listener hinzu, sondern wird innerhalb des Listeners aufgerufen
	\item + delete(StudyBuilder studyBuilder, LanguageManager languageManager) : void\\
	Löscht den ausgewählten Questionnaire
	\item + edit(NavigationManager navigationManager, LanguageManager languageManager, StudyBuilder studyBuilder) : void\\
	Der ausgewählte Questionnaire wird an den QuestionnaireEditor weitergegeben
	\item + buildTable(StudyBuilder studyBuilder) : void\\
	Befüllt die Tabelle mit den im übergebenen Studybuilder enthaltenen Questionnaires
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ StudyInformationLayout}
 Zuvor fehlende Seite zum Anzeigen von weiteren Studieninformationen
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + StudyInformationLayout(Study selectedStudy, LanguageManager languageManager)\\
 	Konstruktor der den Designelementen des StudyInformationLayoutDesigns Funktionalitäten hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ StudyInformationLayoutDesign}
 Design der zuvor fehlenden Seite zum Anzeigen von weiteren Studieninformationen
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + StudyInformationLayoutDesign()\\
 	Konstruktor der die Designelemente hinzufügt
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ TimeEventOptions}
 Implementiert die Abstrakte Klasse EventOptions für ein Zeitevent
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
 	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
 	\item + TimeEventOptions(LanguageManager languageManager)\\
 	Konstruktor von TimeEventOptions
 	\item + getSensorData() : SensorData\\
 	Baut aus den in den Designelementen eingetragenen Daten SensorData
 	\item + built(LanguageManager languageManager, SensorData sensorData) : EventOptions\\
 	Befüllt die Designelemente mit den übergebenen Daten
 	\item + getDate() : PopupDateField\\
 	Getter von PopupDateField date
 	\item + getPeriodLength() : TextField\\
 	Getter von TextField periodLength
 \end{itemize}
 \subsubsection{+ YesNoQuestionDesign}
 Zuvor fehlende Designklasse von YesNoQuestion
 \begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
	\item + YesNoQuestionDesign()\\
	Konstruktor der die Designelemente hinzufügt
 \end{itemize}

\pagebreak
\subsection{Backend}
\subsubsection{+ StatusCodeAuthenticationFailureHandler}
Klasse welche die Antwort auf einen fehlgeschlagenen Login modifiziert, sodass der Webclient weiß aus welchem Grund der Login fehlschlug.
\subsubsection{+ CsvBuilder}
Generiert csv aus den Antworten auf eine Studie.
\subsubsection{+ EncryptionParams}
Abstrakte Klasse zum einfachen Austausch der Verschlüsselungsalgorithmen, falls der Algorithmus ausgetauscht werden muss.
\subsubsection{+ BcryptEncryptionParams}
Implementation der EncryptionParams-Klasse für den Bcrypt-Algorithmus.
\subsubsection{+ User}
Die User-Klasse wurde aus den shared-Klassen in das Backend bewegt, da nur innerhalb des Backend eine Benutzerverwaltung nötig ist.
\subsubsection{+ MessageJson}
Diese Klasse wurde aufgrund der Übernahme der Serialisierung durch das Spring-Framework entfernt.
\subsubsection{+ MessageCode}
Siehe \textbf{MessageJson}.
\subsubsection{+ RequestCode}
Siehe \textbf{MessageJson}.
\subsubsection{+ ResponseCode}
Siehe \textbf{MessageJson}.
\subsubsection{+ EmailService}
Diese Klasse wurde aufgrund ihrer Aufgabe in \textbf{EmailSender} umbenannt.
\subsubsection{+ AppService}
Diese Klasse wurde aufgrund ihrer Aufgabe in \textbf{ProbandService} umbenannt.
\subsubsection{+ StudyLeaderService}
Diese Klasse wurde in \textbf{RegisterService} und \textbf{StudyService} aufgeteilt. RegisterService übernimmt die Anfragen zur Registrierung eines Studien-Leiters, StudyService die Anfragen zur Verwaltung von Studien.
\subsubsection{+ Proband}
Diese Klasse wurde in die shared-Klassen verschoben, da sie sowohl vom Backend, als auch von der App benutzt wird.
\subsubsection{+ ServerCertificateGenerator und ProbandDirector}
Diese Klassen wurden im \textbf{ProbandManager} zusammengefasst.

\subsubsection{+ Neue Klassen}
Die Informationen über neu hinzugefügte Klassen sollten der Java-Dokumentation (JavaDoc) entnommen werden.
\textbf{BackendAuthenticationProvider, RestAuthenticationEntryPoint, SavedRequestAwareAuthenticationSuccessHandler, StatusCodeAuthenticationFailureHandler, WebSecurityConfigurationAdapter, CertificateDeserializer, CertificateSerializer, CodeGenerator, AnswerRepository, ProbandRepository, StudyRepository, UserRepository, VerifyCodeRepository, ScheduledExecutor, RootConfiguration, SpringbackendApplication}

\pagebreak
\subsection{App}
\subsubsection{Anpassung an C\#}
Der Entwurf war so gedacht, dass man Java Code schreibt. Um das Projekt cross-plattform kompatibel zu halten wurde Xamarin genutzt wodurch jedoch C\# Code geschrieben werden musste.
Folgende Ändergungen:
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
	\item Ersetzung von getter und setter durch direkten Zugriff auf die Variable.
	\item Anpassung des Beobachtermusters: \\
	Erstellung des BooleanPublischers: IObservable<Boolean> als Subjekt \\
	Implementierung von IObserver<Boolean> als Beobachter
	\item Anpassung von ConditionalList: \\
	Umbennenung: ConditionalList $\rightarrow$ ConditionalQuestionList \\
	Umbennenung: ConditionalListIterator $\rightarrow$ ConditionalQuestionListEnumerator
	\item CooldownScheduler und StudyAM: \\
	Es wurde keine Möglichkeit gefunden, nachzuschauen, ob ein Device.startTimer am Laufen ist. Daher wurde in StudyAM ein Attribut Boolean hasCooledDown hinzugefügt, das nach jedem beantworteten Fragenbogen auf false gesetzt wird und vom CooldownScheduler später auf true.
\end{itemize}
\subsubsection{Hinzugefügte Funktionen}
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
	\item Stepquestion: \\
	Stepquestion ist eine Oberklasse von SliderQuestion und LikertQuestion. 	Es ist ein Frage bei der es eine gewisse Anzahl von Steps gibt, zwischen denen der Benutzer 	aussuchen kann.
	\item LikertQuestion: \\
	Eine StepQuestions mit 3-7 Steps, die per RadioButton ausgewählt werden.
	\item Manuelles Abbrechen einer Studie.
	\item ContextDaten-Klasse: \\
	Diese Klasse liefert die KontextDaten für die Antworten von den Fragebögen
\end{itemize}


\subsubsection{Logik-Spezifisch}
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
	\item Umbennenung NumberQuestion $\rightarrow$ StepQuestion
	\item Umbennenung TextQuestion $\rightarrow$ OpenQuestion
	\item QuestionnaireIterator $\rightarrow$ ConditionalList und ConditionalListEnumerator
	\item statische Klasse AnswerBuilder statt Questionnaire.getAnswer()
\end{itemize}



\subsubsection{Offene Punkte}
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
	\setlength{\itemindent}{-.5cm}
	\item QuestionnaireAnswer, KontextDaten: \\
	Kontextdaten können zwar in der Klasse ContextDaten abgerufen werden, jedoch ist das noch nicht in die QuestionnaireAnswer eingebaut, da in den Shared Klassen die Klasse KontextSensors angepasst werden muss.
	\item Trigger: \\
	Bisher ist nur folgender Trigger voll funktionstüchig: \\
	StudyStartTrigger (wird zum Start der Studie ausgelöst)
	\item Sensoren: \\
	Folgende Sensoren sind (noch) nicht eingebaut:\\
	WeatherTrigger, DisplayactivityTrigger
\end{itemize}
\pagebreak

\subsubsection{Presenter}

\paragraph{ViewP}
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item answerQuestionnaire(questionnaireP: QuestionnaireP):void $\rightarrow$ receiveQuestionnaire(questionnaireP: QuestionnaireP):void\\
  Umbenennung dieser Methode, um die Bedeutung klarer zu sein, da diese Fragebogen nur geschickt nicht immer beantwortet wird
  \item startStudy():void $\rightarrow$ endStudy():void\\
  Umbenennung dieser Methode, um die Bedeutung klarer zu sein, dass eine Studie schon abgelaufen ist
\end{itemize}

\paragraph{StudyBuilderP}
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item - getStudyStartDate(studyID:String):Date\\
  Diese Methode wird nach PreferencesManagerP verschoben
  \item downloadStudy():void $\rightarrow$ inputStudyID(String studyID):Task<bool>\\
  Die Studien-Id wird benötigt um eine Studie herunterzuladen und die Methode gibt wahr zurück, falls richtige Studien-ID eingibt wird
  \item + endStudyManually():void
  Jetzt steht auch die Möglichkeit, der Benutzer mit App selbst die Studie abzumelden und danach eine neue Studie beizutreten
\end{itemize}

\paragraph{PreferencesManagerP}
Diese Klasse wird hinzugefügt, um Kommunikationen von View über Preferences zu bekommen.
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item + getStartStudyDate():DateTime\\
    Bekommt das StartDatum der Studie
  \item + getEndStudyDate():DateTime\\
    Bekommt das EndStudyDatum der Studie
  \item + setWlan(status:bool):void\\
    Ändert den Status von Wlan. Falls falsch, übertragen Data von App auch wenn der App unter Mobilfunknetz ist
  \item + getWlan():bool\\
    Bekommt den Status von Wlan
\end{itemize}

\pagebreak

\paragraph{QuestionnaireP}
\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item getAnswer():QuestionnaireAnswer
    Methode ist unnötig
  \item hasNextQuestion():bool $\rightarrow$ moveNextQuestion():bool\\
    Gibt wahr zurück, wenn es noch eine Frage zu beantworten gibt. Es schickt auch die beantwortende Frage zu View
\end{itemize}

\paragraph{QuestionP}

\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item - select(choice:String):void\\
    Diese Methode wird in jeweils Fragetyp selbst definiert
\end{itemize}

\paragraph{OpenQuestionP}

\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item TextQuestionP $\rightarrow$ OpenQuestionP\\
    Umbenennung dieser Klasse, um passende Fragetyp in Shared zu haben
  \item select(choice:String):void $\rightarrow$ answer(String probandAnswer):void\\
          Umbenennung für bessere Verständnis
\end{itemize}

\paragraph{StepQuestionP}

\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item NumberQuestionP $\rightarrow$ StepQuestionP\\
    Umbenennung dieser Klasse, da jetzt SliderQuestion und LikertQuestion Unterklassen sind
  \item select(choice:String):void $\rightarrow$ answer(int selectedAnswerIndex)\\
    Vom View wird nicht mehr als String bekommen, also wird nur eine Integer bekommen und sie nach Model weiterleitet
  \item getSteps():int\\
    Eine Zahl wird benötigt für Erstellung eines LikertQuestion
  \item getLeftSliderText():String\\
    Text wird auf der linken Seite angezeigt
  \item getRightSliderText():String\\
    Text wird auf der rechten Seite angezeigt
\end{itemize}

\pagebreak

\paragraph{MultipleChoiceQuestionP}

\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item select(choice:String):void $\rightarrow$ answer(SortedSet<int> selectedAnswerIndices):void\\
    Vom View wird nicht mehr als String bekommen, also wird nur SortedSet<int> bekommen.
Es heißt, dass die Zahlen aufsteigend geordnet werden und jede Zahl maximal ein mal auftritt
\end{itemize}

\paragraph{SingleChoiceQuestionP}

\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item select(choice:String):void $\rightarrow$ answer(int selectedAnswerIndex):void\\
    Vom View wird nicht mehr als String bekommen, also wird nur eine Integer bekommen
\end{itemize}

\paragraph{YesNoQuestionP}
Diese Klasse wird von SingleChoiceP vererbt, insbesondere nur zwei Antworten ("`Ja"' und "`Nein"'), und hat gleiche Funktion von Senden der Antwort.

\paragraph{ChoiceP}
Diese Klasse wurde gelöscht, da alle Antworten von ChoiceQuestion mit eine oder mehre ganzen Zahlen geschickt und gespeichert werden.

\pagebreak

\subsubsection{View}

\paragraph{PageBuilder}

\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item[*] + getStudy(String study):boolean\\
  Mit dem gegebenen richtigen Studien-ID wird eine entsprechende Studie bekommen, sonst bleibt man noch an LymmyPage
  \item + studyStart():void\\
  Falls die StartZeit der Studie erreicht, dann kann der Benutzer die Studie ausführen, sonst wartet der Benutzer bis die StartZeit
  \item + nextPage():void\\
  Zuvor war diese Methode innerhalb startQuestionnaire(). Jetzt wird sie aufgerufen, nur wenn die Benutzer diese Fragebogen antwortet
  \item startStudy():void $\rightarrow$ endStudy():void\\
  Wenn diese Methode aufgerufen wird, wird immer LymmyPage angezeigt, damit der Benutzer an eine neue Studie teilnehmen kann
  \item startQuestionnaire():void $\rightarrow$ receivequestionnaire(QuestionnaireP questionnaireP):void\\
  Die entsprechende Fragebogen wird mitgeschickt, damit sie weiter benutzt wird, falls die Benutzer diese Fragebogen antwortet
\end{itemize}

\paragraph{Mehrsprachenunterstützung}

\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item + Deutsche Version\\
  \item + Englische Version\\
\end{itemize}

\pagebreak

\paragraph{LymmyPage}

\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item Umbenennung dieser Seite\\
  StartPage $\rightarrow$ LymmyPage
  \item + startStudy(String study):void\\
  Nachprüfung der Studien-ID, mit eine Achtung von falsche Studien-ID
  \item + btnIsEnabled():boolean\\
  Nur wenn der Benutzer etwas eingibt, kann der Benutzer diese Studien-ID bestätigen
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \subfloat[]{
              \begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}
              \centering
              \includegraphics[width=\textwidth]{AppViewBilder/LymmyPage.png}
              \label{fig:LymmyPage Nachprüfung}
              \caption{Keine Studien-ID eingeben}
              \end{minipage}
  }
  \subfloat[]{
              \begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}
              \centering
              \includegraphics[width=\textwidth]{AppViewBilder/falsche_Studien-ID.png}
              \label{fig:LymmyPage Nachprüfung}
              \caption{Nachprüfung der Studien-ID}
              \end{minipage}
  }
  \caption{LymmyPage}
\end{figure}

\pagebreak

\paragraph{PreferencesPage}

\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item + Auswahl der Sprache\\
  Ein Picker für mehrsprachige Unterstützung hinzufügt
  \item + btnToLogout():void\\
  Es ist jetzt möglich, dass der Benutzer selbst die teilgenommene Studie abzumelden, damit der Benutzer eine neue Studie beitreten kann
  \item + confirmLogout():void\\
  Wenn der Benutzer LogoutButton drückt, wird noch eine Achtung angezeigt um Bestätigung
  \item + StudyID():String\\
  Nachdem der Benutzer an einer Studie teilnimmt, kann der Benutzer sich in PreferencesPage diese Studien-ID anschauen, sonst gibt es eine Achtung
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
          \centering
            \subfloat[]{
	            \begin{minipage}[t]{0.25\linewidth}
	            \includegraphics[width=\textwidth]{AppViewBilder/Preferences_Deutsch.png}
	            \centering
	            \label{fig:PreferencesPage auf Deutsch}
	            \caption{auf Deutsch}
	            \end{minipage}
	  }
            \subfloat[]{
	            \begin{minipage}[t]{0.25\linewidth}
	            \centering
	            \includegraphics[width=\textwidth]{AppViewBilder/Preferences_English.png}
	            \label{fig:PreferencesPage auf Englisch}
	            \caption{auf Englisch}
	            \end{minipage}
            }
            \subfloat[]{
              \begin{minipage}[t]{0.25\linewidth}
              \centering
              \includegraphics[width=\textwidth]{AppViewBilder/logout_Deutsch.png}
              \label{fig:Logout auf Englisch}
              \caption{Abmeldung}
              \end{minipage}
            }
            \subfloat[]{
              \begin{minipage}[t]{0.25\linewidth}
              \centering
              \includegraphics[width=\textwidth]{AppViewBilder/German_picker.png}
              \label{fig:Picker}
              \caption{Sprache auswählen}
              \end{minipage}
            }
\caption{PreferencesPage}
\end{figure}

\pagebreak

\paragraph{LikertQuestionPage}

\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item Neue Type der Frage\\
  LikertQuestionPage sieht ähnlich wie SingleChoiceQuestionPage, nur die Orientierung der Antworten. Der Benutzer kann nur eine Answahl auswählen.
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[height=0.50\textheight]{AppViewBilder/Likert.png}
  \label{fig:LikertQuestionPage}
  \caption{LikertQuestionPage}
\end{figure}

\paragraph{OpenQuestionPage}

\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item Umbenennung dieser Seite\\
  TextQuestionPage $\rightarrow$ OpenQuestionPage
  \item + btnIsEnabled():boolean\\
  Nur wenn der Benutzer etwas eingibt, kann der Benutzer diese Antwort bestätigen
\end{itemize}

\pagebreak

\paragraph{SliderQuestionPage}

\begin{itemize}[leftmargin=\dimexpr 28pt+.5cm]
  \setlength{\itemindent}{-.5cm}
  \item + Zwei Labels hinzufügen\\
  Auf linken und rechten Seite steht es ein Label, um die Antwort zu detaillieren
  \item Antwort in 100 Step\\
  Dezimalzahl $\rightarrow$ alle ganzen Zahlen von 0 bis 100
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[height=0.50\textheight]{AppViewBilder/SliderQuestion.png}
  \label{fig:SliderQuestionPage}
  \caption{SliderQuestionPage}
\end{figure}

\pagebreak

\section{Umsetzung der Kriterien}
\subsection{Musskriterien}
\begin{itemize}
	\item Erstellen eines Webdiensts zur Verwaltung von Studien:
	\begin{itemize}
		\item Erstellung von Benutzerkonten:\\
		Möglichkeit zur Registrierung als Studienleiter\cmark\\
		Anmeldung mit bestehendem Account\cmark
		\item Verwalten von Studien:\\
		Erstellen\cmark, Speichern\cmark und Überwachen\xmark von Studien\\
		Funktion zum Speichern und Kopieren von Fragebögen\cmark
		\item Erstellen von Fragebögen innerhalb von Studien\cmark:\\
		Erstellen von Ereignissen innerhalb von Studien\cmark\\
		Hinzufügen, Ändern und Löschen von Fragen und Antwortmöglichkeiten.\cmark\\
		Unterschiedliche Fragesorten zur Auswahl. Zum Beispiel: Multiple Choice, offene und geschlossene Fragen\\
		Drei verschiedene Typen von Frageauslösern (bestimmte Zeitpunkte; bestimmte Ereignisse sowie eine Kombination von Ereignissen; zufällig über den Tag verteilt)\cmark\\
		Die Antwort auf eine Frage muss als Frageauslöser für weitere Fragen verwendet werden können\\
		Folgende Ereignisse müssen vorhanden sein:\\
		Zeit\cmark, Ort\cmark, Bewegung\cmark, Displayaktivität\xmark, Wetter\xmark
		\item Eine einstellbare Abklingzeit die für jeden Fragebogen gilt\cmark
	\end{itemize}
	\item Erstellen einer Android-App zur Befragung von Probanden
	\begin{itemize}
		\item Darstellung der vom Studienleiter erstellten Fragen\cmark
		\item Möglichkeit zur Beantwortung der Fragen\cmark
		\item Verwaltung der Antworten der Probanden:\\
		Lokales Speichern der Antworten\cmark und relevanter Sensordaten\xmark in einer Logdatei\\
		Verschlüsselte Übertragung der Logdatei zum Backend\xmark\\
		Der Proband soll bestimmen können, ob Daten nur bei bestehender WLAN-Verbindung übertragen werden
		\item Probanden sollen Studien durch Eingabe der Studien-ID auf ihr Smartphone übertragen können\xmark
		\item Selbstreports sollen durch den Probanden erstellt werden können\xmark
	\end{itemize}
	
	\item Erstellen eines Backends zur Verwaltung der Studien
	\begin{itemize}
		\item Verwaltung von Studiendaten und Befragungsergebnissen\cmark
		\item Übertragung von Daten zwischen Webdienst und App\cmark
		\item Die Studienergebnisse müssen in einem Tabellenformat exportierbar sein\cmark
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Wunschkriterien}
\begin{itemize}
	\item Grafische Darstellung von Statistiken zu Studienergebnissen und Verlauf\xmark
	\item Folgende Ereignisse sind optional:\xmark\\
	Anrufe, SMS, Benachrichtigungen sozialer Netzwerke, Touchaktivität, Umgebungslicht, Umgebungsgeräusche, Kalender, WLAN-Status, Typ der Internetverbindung, App Abstürze, Bluetoothgeräte in der Nähe, Status des Annäherungssensors
	\item Informationen zum aktuellen Stand der Studie im Webdienst einsehbar\xmark
	\item Plattformunabhängigkeit der App\cmark
	\item Einstellbares Zeitlimit innerhalb welchem die Fragen beantwortet werden müssen\xmark
	\item Für jeden Fragebogen individuell einstellbare Abklingzeit\cmark
	\item Interaktion des Studienleiters mit dem Probanden durch Benachrichtigungen, die dem Probanden in der App angezeigt werden\xmark
	\item Hinzufügen von Bildern zu Fragen\xmark
	\item Motivation der Probanden durch Gamification\xmark
	\item Mehrsprachenunterstützung der App\cmark
\end{itemize}
\pagebreak

\section{Zeitlicher Ablauf}

\begin{figure}[H]
	\makebox[\linewidth]{
		\includegraphics[width=1.3\textwidth]{gantt/gantt.png}
	}
	\caption{Zeitlicher Ablauf. Grün = Umgesetzt, Blau/Gelb = Geplant/Tatsächlich, Rot = Nicht umgesetzt}
\end{figure}
\pagebreak




\end{document}